【2021年】【0413 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

，

Hi

唉呀

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

柒婆幾時死

Hello

買完餸

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

！

基本料：
※截至尋日午夜12點 有11594宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計11595宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0228 2359 確診個案：10486 → 11019 (+533)
※0301 0000 to 0331 2359 確診個案：11019 → 11480 (+461)
※0401 0000 to 0412 0000 確診個案：11480 → 11594 (+114)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

Loose

冇人理
林鄭記者會緊要D

#3

連link都未有

stupid

hi

Mandy

Chacha

喺海港政府大樓開疫情簡報會

唔使開會？

讓路俾777

親共醫院藥劑師學會會長崔俊明分析以色列的新冠疫苗接種數字，指當地至今有5成7人已完成接種首劑BioNTech疫苗，5成3人接種第2劑，令確診數字下降超過99%

崔俊明建議政府，
1. 在大型企業及大專院校等增加更多的接種點；
2. 讓私家醫生提供不同的疫苗給市民選擇。
3. 如個別群組的接種率達到理想比例，這些人士的集體活動及放寬人數限制。

人哋冇反對BioNTech喎！

13

中通。。。中東

全通

2021年4月12日00:00:00至23:59:59，多13宗確診個案

請AL先準時入到
隔離channel啲廢話真心冇興趣

10宗輸入
3宗本地

着到咁7

睇樓豬好過777

嗰邊齋睇字都㷫

佢今日講選舉
應該冇咩人想理佢

3本地

1 unlinked 2 家人

F5咗勁耐都冇

暴升

10宗輸入
3宗本地 (2宗本地有關連個案 1宗源頭不明)

你係現場第一時間知都唔幫手打上黎

暴增

條閪婆阻住樓豬開PRESS CON

講還講，出咩圖
加密+慎入啦樓豬

佢蛇王去買餸

#11604
55歲女
住麗都花園

住深井麗都花園2座
去過
楊屋道街市D 檔口買嘢
荃新天地
曾咀拜山
TM 時代廣場
TM 市廣場

unlinked

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

又楊屋道

咪準時報到咗

去過荃新天地
屯門時代廣場
屯門市廣場

曾咀
楊屋道街市

好多孝子

冇提早做準備

樓豬今日食螺絲

真 • 飲湯群組

最近全部都屯門

去屋企飲湯

太耐冇開pc

華人永遠墳場

Rthk 係咪打錯

toysrus冇倒轉好奇怪

楊屋道差唔多次次中

中環豐盛創建大廈

3宗

Я

1宗先啱 另2宗屬今日源頭不明個案的相關人士

< 5 初步 都係輸入

友聯大廈
長沙灣香港中心29樓
牛池灣嘉峰臺

清零了

今日又要再計過

可惜得一日

Sosad

開細

感染左茶茶er er er 病毒

尖沙咀漆咸道友聯大廈

根本全部係unlink 扮乜link

過幾日又計過成個黨鐵時鐘咁計幾時冇壞

你又偷懶

長沙灣最掂燒味
億利工業中心紅米

屯市同友愛好近

點解唔#1寫埋今日確診數字

最掂都變唔掂

五月仲有chi na 人...

今日好少記者去君姐
個個去曬鄭月娥

因為樓豬慣左早5分鐘開

屯市會唔會強檢？

咁好多人要強姦

scmp 係咪新加坡人

柴灣定將軍澳?

基本上係成個屯天元

發病咁耐先睇醫生 嫌命長

幾時染病

將軍澳

4/4

定荃灣？

成個禮拜

樓豬唔好嬲

張竹君: 就算兩位一齊去過, 都係一齊去, 唔係其他人都去過, 暫時唔需要成個街市, 成個廣場強制檢測

君姐又sell安心

大獲

幫7婆儲夠3日唔開威完，今日就要開返430

主要係楊屋道街市出面嘅攤檔買餸, 唔係入面啲檔

抗原測試係測試病毒定係抗體？

嘩，果度日日都賓墟咁

簡單啲講即係測試病毒外層蛋白質，但要夠咁上下病毒量先測到

個記者好激動

i see

End

圓

出面入面都一撚樣好撚多人

Late sorry

今日單unlinked去過曾咀

234A好方便
順便去埋dondondonki又得

4月3號

屌死氣喉

1989

師奶好少去
楊屋道買菜買肉買海鮮
日日都打仗咁

其實嗰頭好似摔跤擂台
入面又打仗
出面會好啲？sorry又係打仗

消失人士

又狗衝

咁都要？

【深井麗都花園最新情況】現場直播

氣象人生又中

深井麗都都高危

室內定室外戰場分別

落閘放狗！

56S

自下午八時起限制在荃灣指明「受限區域」（即荃灣青山公路深井段41-63號麗都花園第2座，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（四月十四日）上午約七時左右完成此行動

自下午八時起限制在荃灣指明「受限區域」（即荃灣青山公路深井段41-63號麗都花園第2座，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。目標是在明日（四月十四日）上午約七時左右完成此行動

反而友愛唔封真係諗唔明

#11602
0403 曾咀靈灰安置所
0408 長沙灣喜韻商場 最掂燒味
0409 荔枝角香港中心
0409 荔枝角億利工業中心 米飯主題餐廳
0410 荃灣華都中心

#11603
0409 中環豐盛創建大廈
0410 荃灣富榮大廈

#11604
0402 深井麗都花園地下
0403 屯門時代廣場
0403 屯門時代廣場 意粉狂熱
0403 曾咀靈灰安置所
0403 屯門市廣場 1 期
0406 楊屋道市政大廈
0410 荃灣富榮大廈

#1989走咗

岩岩先講完佢

竟然今日又封

麗都一家三口中招：封樓強姦dna
友愛唔同層數住戶多人中招：撤離入camp

港府逾半個月後，一晚同時突襲圍封兩廈！除今（13日）8時起圍封深井麗都花園2座，消息指9時半將再圍封爆疫的屯門友愛邨愛暉樓第3座，據了解，該廈22樓再新增一人染疫，該層累計3人中招。

翻查紀錄，該廈最早於上周三（4月7日）已有人中招，涉及個案如下分別居於2231室、2309室、2209室、2109室、2532室，其中2532共有一家三口中招，其餘單位各有一人確診。

仲耐過#595
過到第三波但捱唔過第四波

消息人士

1989係幾時確診

又可以清零

2020/07/21

721

爆發新型冠狀病毒疫情的屯明友愛邨愛暉樓第3座再現確診個案，消息透露，最新確診的70歲老翁4月8日被發現在家中離世，4月12日在富山公眾殮房抽取的樣本今日（13日）驗出陽性及確診。該老翁居於早前被專家評估懷疑出現橫向傳播的22樓，同層單位今晚需撤離檢疫。

消息指?

明報

我只信氣象巴

不如將愛暉樓第三座全棟樓撤離啦！

真係封愛暉

599J
0331－0413／2hrs up
0411－0415
尖沙咀漆咸道南33-35號友聯大廈
牛池灣瓊東街8號嘉峰臺第2座
荔枝角長沙灣道 778-784 號香港中心 29 樓 SMC Automation(Hong Kong)

黎生：...

大佬

政府實施多項措施改善新冠疫苗接種流程
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
因應早前發生有市民前往非預約的社區疫苗接種中心而獲得接種新冠疫苗的事件，政府已完成檢視相關程序，並在社區疫苗接種中心實施多項措施，包括加強核查程序、改善接種中心內外的標示，以避免同類事件再次發生。
...
為避免同類事件再次發生，我們已陸續實施以下的改善措施：

1. 加強員工的訓練和要求各接種中心提高警覺，中心主任須加強監察其中心的管理和員工的工作。

2. 為了讓市民清楚知悉其應該前往的疫苗接種地點，各接種中心和醫院管理局指定普通科門診診所均已獲編派獨有的場地編號，科興（Sinovac）疫苗接種中心的場地編號會以「S」字母開首，復必泰（BioNTech）疫苗接種中心的場地編號會以「B」字母開首。例如：接種科興（Sinovac）疫苗的香港中央圖書館社區疫苗接種中心，其編號為S01；而接種復必泰（BioNTech）疫苗的中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心，其編號為B02。政府向預約接種人士發送的電話短訊，亦會開首顯示接種中心的編號，有關場地也會在入口當眼處張貼場地的獨有編號。以上措施可有效讓接種場地的接待人員和市民分辨後者是否身處正確的接種場所。

3. 市民在場內會獲派一個A5 大小的文件夾及所接種疫苗的單張，文件夾會清楚顯示所接種疫苗的名稱。

發言人說：「對於工作人員沒有仔細核查預約記錄，我們已向有關市民致歉，並會作出跟進。我們呼籲市民在接種疫苗前，須清楚核對自己所預約疫苗接種中心的地點和疫苗資料，以避免誤去不正確的接種場所。」

完
2021年4月13日（星期二）
香港時間20時17分

考慮到最新的公共衞生風險評估，以及疫情的變化和發展，食物及衞生局局長會刊憲更新在第599H章下作出的指明，將埃及列入屬高風險的B組指明地區。有關指明將於四月二十日生效，直至另行通知。

所有於到達香港當天或之前21天曾在B組指明地區逗留的抵港人士（不論經機場或陸路口岸抵港），均須在指定檢疫酒店接受強制檢疫21天。於登機來港當天或之前21天曾逗留B組指明地區的人士，在登機時須出示預定起飛時間前72小時內進行的2019冠狀病毒病核酸檢測陰性結果證明，以及在香港指定檢疫酒店預訂房間的確認書，其租住期為該相關到港者抵達香港當日起計不少於21晚。

如果計埋阿斯利康

咁咪個簡稱叫SBA

同時，中心正繼續屯門友愛邨愛暉樓第3座的調查。繼早前公布七宗個案，涉及五個09、31及32室單位，其中兩個單位位於22樓，今日中心再發現一宗確診個案居住於愛暉樓第3座22樓另一單位。中心決定採取更審慎的感染控制措施，會進一步向愛暉樓第3座22樓其餘沒有病徵的住戶發出檢疫令，並安排他們入住檢疫中心。若住戶出現病徵，會被送往醫院接受治療。

過去十四天（三月三十日至四月十二日）累計新增140宗個案，包括28宗本地個案（其中九宗源頭不明）。

衞生防護中心正繼續跟進確診個案的流行病學調查及接觸者追蹤的工作。就個案詳情及接觸者追蹤資料，請參閱附件或「2019冠狀病毒病專題網站」（）上的「過去14天內曾有確診2019冠狀病毒病個案的大廈名單」和「2019冠狀病毒病的本地最新情況」。

由於阿聯酋航空營運於四月十一日由阿拉伯聯合酋長國迪拜和泰國曼谷飛抵香港的航班（EK384）有五名乘客經衞生署臨時樣本採集中心所採集的樣本而確診2019冠狀病毒病，衞生署遂引用《預防及控制疾病（規管跨境交通工具及到港者）規例》（第599H章）（《規例》），禁止阿聯酋航空營運的客機在四月十三日至二十六日期間從迪拜和曼谷着陸香港。

此外，政府將進一步收緊航班的熔斷機制。由明日（四月十四日）起，執行《規例》以禁止飛機着陸香港的標準將會收緊為：1）當同一班抵港民航客機上有三名或以上[現時為五名或以上]的乘客經抵港檢測而確診；或 2）在七天內，相同航空公司從同一地點抵港的兩班民航客機上各有兩名或以上的乘客經抵港檢測而確診[現時為連續兩班客機有三名或以上]，相關航空公司從同一地點抵港的民航客機將被禁止着陸香港14天。而現時尚餘另一標準，即一班抵港民航客機上有一名或以上的乘客經抵港檢測而確診，以及有1名或以上的乘客未能符合《規例》指明的條件將維持不變。

同時，政府會新增並行航班熔斷機制的準則：如在七天內，從同一國家抵港的任何民航客機，共有5名或以上乘客經抵港檢測而確診並帶有N501Y變種病毒株，政府將禁止所有從該國家來港的民航客機着陸香港14天。

廉政公署落案起訴一名衞生防護中心前顧問醫生，控告他於2005至2013年涉嫌公職人員行為失當及欺詐，在該中心為3個國際及海外衛生組織，提供總值逾420萬港元的結核藥物測試及其他服務時，濫用公職以謀取私利。

63歲被告甘啟文為衞生防護中心前醫務微生物學顧問醫生，於衞生防護中心轄下的公共衞生化驗服務處工作。他負責管理多間實驗室，包括由衞生署營運的香港結核參比實驗室。他被控共7項罪名，即4項公職人員行為失當、兩項欺詐及一項使用虛假文書。

被告涉嫌於2012年4月至2014年3月期間，向其中一名世衞代表虛假地表示，香港微生物學醫生協會是香港結核參比實驗室的「工作伙伴」，而該實驗室沒有獨立的銀行戶口可以收取世衞的付款，並意圖詐騙誘使該名代表簽訂另外3份有關培訓和結核藥物敏感測試的協議，並就協議將共約8萬美元，即約62萬港元轉賬至香港微生物學醫生協會銀行戶口，導致被告獲得利益。

被告獲准保釋，將於明日在東區裁判法院應訊，以待案件轉介區域法院答辯。

頭先友愛有Teslun撞輕鐵

XG01個live影到
撤離同炒車同步發生

都係嗰句
teslun交返個牌出嚟啦

大概幾點 想睇返

屌 on9 係班狗面前撞

掛住八卦唔望住前面揸車

依家先知輕鐵都有路軌好似叮叮咁同車共用

屯門區好似得友愛總站一段先係咁

大興嗰邊都有

利申：試過揸架車上去扮輕鐵

香港好似好少有金字塔輸入
早幾日好似有？記得張竹君想講Egypt講左埃摺

最尾個段 5J字頭啲機應該要瘋狂停賽

聽日應該又會多啲人打針

互動圖表

預約人數趨勢如何？

蘇聯

多返

btw thx背棄兄，會唔會考慮擺埋呢個圖入去個網到？

呢個要人手睇新聞公報，有難度

其餘資料都係自動入？勁！

深井麗都花園第2座「受限區域」已檢測人士可離開

當局昨晚將新增的3名新型肺炎確診患者居住的深井麗都花園第2座列為「受限區域」，截至凌晨1時，大約為780名居民接受檢測，沒有發現確診個案。

強制檢測的行動由昨晚開始，至早上7時結束，當局在麗都花園第2座設立臨時採樣站，為居民採集鼻腔和咽喉合併拭子樣本檢測，行動當中，當局派人到訪約280戶，當中約35戶無人應門，包括確診個案和可能已經接受隔離的住戶，亦有可能部分單位是空置，當局表示，會有措施跟進。

在受限區域內已進行檢測的人士，可以早上7時起，出示陰性檢測結果電話短訊或佩戴手環，以證明接受強制檢測，可在向訂明人員提供個人資料後，經由指定出口離開「受限區域」。

屌你老母又食蛋

清零

4兄萬綠叢聚中一點黃

今日應該有記招呱

衰左，冇

APPLE：今日沒有源頭不明個案，衞生署及醫管局不設疫情記者會。

清0

No la，死左個老人家

Now ~5
no pc

死左唔計
物理清零

no linda today

衞生防護中心調查新增五宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至四月十四日零時零分，中心正調查五宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 613宗（包括11 612宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中四宗為輸入個案，一宗與本地個案有流行病學關連。

過去十四天（三月三十一日至四月十三日）累計新增146宗個案，包括30宗本地個案（其中九宗源頭不明）。

Linda 樓豬今日方加

#11611 certified case

法老王 x1
PKstan x2
咖喱 x1

本地個案：１
#11611
年齡 / 性別：70 男
發病日期：三月三十㇐日
住處：屯門友愛邨愛暉樓第3座
與本地個案有流行病學關連
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
輸入個案：４
埃及ｘ１
巴基斯坦ｘ２
印度ｘ１

埃摺

愛暉樓第3座 related case（#／genderage／symptoms／confirmation）
#11538 M41 0329 0407
#11611 M70 0331 0414
#11565 M66 0401 0410
#11568 M6 0402 0410
#11535 F71 0403 0407
#11547 F70 no symptoms 0408
#11576 M71 0407 0411
#11579 F63 no symptoms 0411
#11588 M14 no symptoms 0412

唔睇醫生

咁嘛永永遠遠唔好通，睇吓佢點賣手袋賺大錢！

毛事了

何栢良指，政府早前公佈「疫苗氣泡」時表明，若抵港航班有一定數目乘客確診，且涉及變種病毒，會禁止航班抵港14天，直言「唔明白政府等咩，事實擺在眼前」，強調菲律賓和印度的情況完全符合條件，應該立即煞停航班，以免有變種病毒流入社區，屆時「咩氣泡都冇」。

不意外

無咗外傭就好似乜都做唔到咁，變態社會

樓豬又偷懶

01：今日初步確診個案暫時少於5宗。

睇個勢聽日又準備開大

冇外傭咪會樓爆

咁個樓價 兩公婆是但一個唔出去做嘢都唔洗旨意買到樓 但又要照顧頭家 咁咪要請外傭 根本成個市場反智到迫香港家庭請外傭先生存到

窮到剩返錢

>0=大

兩倍抗體

得半年有效 唔知要打幾耐

當打季節性流感針

但係又要帶口罩

議員

大肚婆唔打得針呀

疫苖氣泡爆了

#11611
0402 愛定商場 利群海鮮飯店
0405 愛定商場
0406 愛定商場 大家樂

愛定商場好毒

今日有無初步消息？

追po保伯母平安

<5

呢個po嘅巴絲仁慈D

竟然少咗人打第一針

互動圖表

好少人打第二針

BioNTech 其實追返上嚟，只係21日前開始停打

要打嘅都打晒了

早

打完先知有咗 真係陰公

周三亦為BioNTech第二劑開打第10日，與其3月15日首劑開打第10日比較，當日有6,300人接種首劑，即有2,900人未接種第二針，單日未接種率46%。

乜有得咁樣對比，蘋果係咪寫新聞寫到痴咗線

政府周二（13日）深夜刊憲，通過有關方案，部份餐飲業務處所或表列處所的員工已完成疫苗接種、即接種了兩劑疫苗，並過14天後讓抗體產生的人士，在第14天起，將毋須進行適用於相關員工的定期檢測，並需保留疫苗接種紀錄作為已接種疫苗的證明。

而家朝5晚10堂食一係每14日檢測，一係就打完2針+14日，配合埋條死八婆放風話收起免費檢測樽...

公務員事務局長聶德權和食物及衞生局長陳肇始，下午3時15分就疫苗接種計劃，會見傳媒。

今次又想點

講你#308嗰d

都刊憲咗，咁細段野就唔洗專登出黎啦

賭J

賭閪先啱

APPLE：消息指，事隔一天後，衞生署今日（15日）將再召開疫情記者會，意味再有源頭不明個案。

賭又係屯門

今日開疫情簡報會即代表今日唔安全

Recount again

[/member]

經濟：本港擬進一步擴大新冠疫苗接種年齡群組，消息指，港府擬將接種疫苗年齡下調至30歲或以下。公務員事務局局長聶德權及食衞生局局長陳肇始今日(15日)下午3時許，就2019冠狀病毒病疫苗接種計劃會見傳媒。

30萬支，夠唔夠呀

復活節群組是咪要出現了

是

清零1日

你冇得偷懶了

唔係好多人鬥氣唔打咩

夠唔夠針先復必泰得30萬針，唔通叫d後生仔打科興

上兩批有問題塞爆個倉，每次只可以黎30萬支，仲要嘆慢板慢慢送過黎

宣布擴大之後接種一堆人9衝去約BNT，之後出黎講BNT唔夠，再引多班人9衝，谷高個接種數字

利申：9UP

NOW話BNT放寬到16+，FOUR興就18+

無話個批唔可以接種，亦可能換貨

同埋而家特別降低復必泰接種年齡⋯⋯

又重新計過

而家個STATUS仲係封存，完全冇出黎講過點處理，專家都叫佢退換啦

用得既點解要換？全世界都搶緊BNT疫苗，香港居然成個西客咁⋯⋯

咁佢而家就係又唔用又唔退就咁放係到供奉丫嘛

跟藥廠指引姐

又開大

65歲人士：

可能一陣間會公布處理方案呢

消息指政府決定擴大疫苗接種計劃適用範圍至30歲以下！

食物及衞生局副局長徐德義、衞生署衞生防護中心傳染病處高級醫生王智康和醫院管理局總行政經理（質素及標準）劉家獻將會出席。

Cable: +6

新人

冇樓主

Now ~6
~2 源頭不明

冇花老爺

重要有部份過咗去澳門㗎

who

茶茶整容

When

乜水

Who

暴增200%

第八波未呀

Biotech養和爆曬 其餘吉曬

其實唔明，係咪養和少位d？

no linda

請問三耳有乜嘢講？謝謝你們

一生人難得去一次養和

樓主竟然唔開直播POST

放寬16~29歲接種，再追加多3間BNT接種中心

放緊假

庾慧玲又幾正，日本風咁

曠工ing啫

聶德權表示，由於復必泰疫苗有使用期限，復必泰疫苗接種中心計劃運作到9月底，最遲8月底打第一針；至於科興接種中心亦運作至9月底，但因疫苗保存期較長，之後會安排私家醫生協助接種。

咁BNT之後????

又來⋯⋯

估：上面到時要貨。

今年內唔會有第三款疫苗到港

開始靠嚇

AZ真係要再觀望吓

如果過敏嘅點算？！

出年買BNT/Moderna 南非/尼日利亞疫苗好過

係千祈唔好打

HELLO?

Moto

老人家可以打

老實，其實唔望咁短時間又要打第三針

打咗兩飛之後，每年打一飛

明年初的下一輪接種，當局已計劃引入新一代疫苗，期望有更佳保護力及效能，疫苗對變種病毒株的保護力是重要考慮，強調「今年唔會有第3款疫苗到港」。

其實之後會唔會咁嚴，一定唔打唔得都係未知數

又有新朋友

全男班

衛生署黎嘅越來越低級

新一屆改花名大賽又黎啦

唔知靚唔靚仔呢

上面有圖，同武漢茶一個餅印 (好似係)

幾後生靚仔喎

點解唔搵首席肥仔既

唔想見到副校......

又有新角色
呢個肺炎搞到成個衛生署都出哂黎咁濟

CHP d title都咁大又主任 又首席醫生 又高級醫生

把聲好溫柔？

難得去養和可以免費